馬鞍山啲居民有無咁慘, 開間吉野家都好似中六合彩咁

【美食沙漠】馬鞍山冇野食之謎 街坊：以後會日日食吉野家

經過馬鞍山人十多年的爭取，吉野家終於進駐馬鞍山！它早前宣布將在馬鞍山頌安商場開店，網民們熱烈地彈琴熱烈地唱之餘，更多的是感嘆該區終可脫離美食沙漠之稱。實情為甚麼馬鞍山點解叫美食沙漠？

馬鞍山有逾20萬人口，區內約有270間餐廳，平均約760人才分到一間餐廳，當中更有六成半為連鎖餐廳，令區內人選擇少之又少。

沙漠化原因一：兩大商場加租
馬鞍山區以馬鐵為中心，由不同的天橋組成，主要圍繞2大商場：新港城以及馬鞍山廣場。「這兩個商場好像很大，但其實在最初的時候，也有很平民的店舖。但慢慢隨着附近越來越多大型屋苑入伙，就有所改變。」鍾禮謙(Johnny)分析。Johnny住了馬鞍山24年，是社區專頁「馬鞍山人，馬鞍山事」的版主，更寫下潮文「失落的馬鞍山」大談該區轉變。2011年底，恒基斥資1.3億元翻新港城中心，翻新後不同小店因加租相繼結業。

沙漠原因二：少人行商場地舖
「因為馬鞍山是由不同的天橋組成，基本上我由家行到馬鐵站，全程都是靠一些天橋連接。地面的舖頭要特地穿過天橋、找條樓梯才能到達，變相令小店在商場地舖的生存空間較大。」Johnny說，但亦因不便，令馬鞍山人相當離地，地面人流甚少。

不過Johnny亦有提到其實最嚴峻的時刻是2011年商場裝修之際。「那時真的甚麼也沒有，就真是死淨麥當勞。但不少餐廳重開後就發現，原來馬鞍山是有選擇的。一路發掘下來就發現馬鞍山有一些值得光顧的小店。」近年隨着不同屋苑落成，如迎海等，馬鞍山也新增了兩個商場：位於保泰街的We Go Mall及位於烏溪沙路的迎海薈。而恆安街市亦重新裝修，增設開至凌晨兩點食街。但新商場及夜市居民反應參半，馬鞍山能否走出美食沙漠之名仍是未知之數。

東涌都想中下

係好過中六合彩

頌安

因為真係好慘

經常出入MOS的人

二百幾間餐廳都話冇嘢食

正想講

早十年可能係
但而家開多左好多食肆啦？

mos burger 都要排晒出去阿
大埔人口少過馬鞍山
係openrice 餐廳數目多一倍
而馬鞍山缺乏商舖
廿幾年無增加個大型商場
又無地舖

有譚仔仲想點
我住果度連屎都冇得食 得間惠康 要食自己煮

黃大仙人口重多

屌你垃圾都冇得食

係因為間鋪太細呀

拿拿拿 講還講

唔好係度宣傳 d 咩隱世 咩小店呀

好野自己知收埋好啦 見光死呀

傳說中嘅高尚住宅區 康城？！

幾年前高登到有人搵牛肉飯議員爭取開吉野家
但咁多年黎，吉野家都有種種原因唔肯係馬鞍山開
而家終於開，興奮下都唔得咩

有次踩單車入去，已經知馬鞍山食野係伏，專登揀間有人排隊等位嘅餐廳

點知都係伏

廿年嚟第一間

住過未呀睇數字
九成都係伏

淨返果1成唔伏就預左遲過6點拎位就9點都未有得食

你搵二百幾間都餐廳我睇

你係咪日日食開酒店？

點撚樣二百幾間餐廳全部都係伏
屌你個傻狗

我住嗰到得大家樂食

上海佬佬同譚仔都排幾十人阿

瀝源間吉野家難食到噁

問題係屋村分得太散
錦英又係馬鞍山 頌安又係馬鞍山
錦英行去頌安都要3個字

譚仔咪係屎囉

錦英行去頌安3個字？？？
巴打你都行得幾快

住大水坑都叫馬鞍山

去頌踩單車去食咩

入面嘅連鎖餐廳都差過出面

呢幾年好左d喇，早幾年真係食屎

所以咪屎都冇得食囉

馬鞍山有逾20萬人口，區內約有270間餐廳，平均約760人才分到一間餐廳，當中更有六成半為連鎖餐廳，令區內人選擇少之又少。

咁東涌我諗仲死

逸東側邊村屋果度大排檔炒小菜幾好

餐餐大排檔咩 成個逸東得返垃圾食
幾時想開吉野家

子非魚

我覺得同富東相比 逸東直頭係美食之都

富東有民華 一粥麵 米線陣 元氣 Pizza Hut 算係咁

我放工都係富東食完先返屋企

元氣都要等二百幾多枱呀

到時一定好撚長龍

我得惠康同大家樂

住左十幾年馬鞍山 , d 野真係好撚難食

屌不如同將軍澳區比下
一係就連鎖
一係就貴到仆街

支那米，不了

問過赤柱未？

馬鞍山都時常去下，又唔覺講到咁差，選擇唔係真係咁少姐

有人將將軍澳同馬鞍山比

海邊？定新居屋後面？

春泥都住東涌

其實我覺得選擇唔多
但好多都好食喎反而
除左咩正記東記果啲

你正記行過少少又有貨櫃餐廳
赤立角村又有cafe 美式餐廳

加上我覺得東涌啲人有質素過馬鞍山啲怨婦
二百幾間野都日撚日怨

乜鳩
正記 大頭蝦 東記 東昇樓果啲呀

其實馬鞍山有pepper lunch

傻撚先住馬鞍山

諗起雞肉鳩毛個post

平日6點50拎位都要等到8半先入得
真係得MOS先會咁誇張

而家好多都變得難食左

青衣就真係無野食

樓下間茶記飯盒有膠布同有人食物中毒過都日日爆呀屌佢老母

新港城街市入面有幾間小店唔差

新港城d 狗屎垃圾連鎖食店都大排長龍
你話呢？

咁我係馬安山開間餐廳咪發到豬頭 ？

不如你睇下大埔個地圖

邊間垃圾

啲小店唔夠多 跟著又頂唔順啲仆街貴租 成撚日執

利寶X 天天食日日食

邊撚度沙漠 其實好多野食

美食沙漠 東涌撚笑而不語

逸東食垃圾

其實我都唔覺好沙漠
男朋友住入面 我入親去搵佢都唔難諗食乜 有時可能貴d囉 其實都有d小店幾好食既 我覺得新市鎮係咁上下 個區太新唔會話有d咩幾十年前既老店一代傳一代 但又未至於係差

題外話 d人流過份集中 一到假日馬鞍山廣場同新港城都逼到癲左 公園又有一大班賓賓 連圖書館都好嘈

以前中六七去左馬鞍山讀

有間茶記成日去 唔記得叫咩名 間野有埋斬料 果陣覺得間野好撚好食 而家唔知執左未

轉角有間大間啲既 都係茶記 但普普通通 聽剪髮個師傅講 十幾年前佢係果度做野都係幫襯佢

而家諗返起都係仍然覺得馬鞍山係美食沙漠 真係好少選擇

往事如煙

大水坑最好食係墨丸麵，金富（最多叫普通）同M記

馬鞍山有撚野食 多間吉野家只係退以求其次既選擇 平時連屎都無得食

睇下間元氣 8點拎飛已經要等200幾張 講緊旺角朗豪坊都係等20張 就知咩事啦

7點先岩 sor

我日日幫襯mos burger呀

東涌十幾萬人
東涌北私樓、地鐵站富東、逸東
三個加埋都唔知有冇廿間餐聽

依家馬鞍山好過以前好多
但係多咗好多人

秀茂坪區笑而不語
上、中、下、南秀茂坪、寶達邨、四順
而家加埋新開嘅安達、安泰班蝗
幾條村加埋成十幾萬人，得1個大型商場/ 街市
真係想買餸自己煮都唔得
出街食又得大家樂，美心呢啲垃圾連鎖嘢你揀
想出去其他地方食，最近都要去APM、藍田，但搭車又唔方便
係開吉野家都係我地開先啦

秀茂坪幾大阿有無秀茂坪巿中心阿
你地去apm幾遠阿
馬鞍山巿中心去沙田巿中心直線距離係6公里
夠你地去銅鑼灣

沙你老母漠 成2百幾間食肆
睇下東涌先啦 唔計垃圾領展街市入面啲貴到仆街嘅食肆 50間都唔知有無
人口又愈來愈多 又多大陸狗係東薈城聚集

入過去
根本唔係講得咁差啫

青衣都成廿萬人住 但openrice 得210間餐廳
馬鞍山都270間

馬鞍山超垃圾 唔會再去

成個荔景山頭笑而不語

馬鞍山中心果邊都幾多野食丫

有次喺馬鞍山踩完單車想搵嘢食

點知搵極都唔啱心水

又難怪d居民冇啖好食

6點攞位8點半至有得入

馬鞍山班居民真係身在褔中不知褔

吉野家都覺得垃圾嘅一定係平時魚翅漱口

你地人口幾多呀

成日話馬鞍山多連鎖店係食屎
吉野家咪又係連鎖

馬鞍山被人報左美食荒地之後係多左好多餐廳入黎呀

但間間唔係食屎, 就係受氣, 仲要係好撚貴

香港人想要既係普普通通既茶餐廳

唔係D 濕鳩扮高級唔收信用卡既撚屌食肆呀

幾多屎食

頌安撚
次次唔煮飯都唔知買咩食
其實樓下商場好多食肆 計埋街市都差唔多十間
但係食得落都係個間嚐味
仲要食過既人都知黎黎去去都係個幾樣 雞牛豬蛋咖哩

吉野家個位之前係日本野
但係難食到仆街
晏晝大家樂嚐味m記坐滿佢都未滿

沙漠？住啟德果d點計

碼頭間酒樓

垃圾區朋友

我樓下都無吉野家，要搭車先有吉野家

住旺角,吉野家打邊爐大部份都係D垃圾菜呀豆腐之類既垃圾野,我有次貪得意叫過一次真係一淡都無食過就走撚咗去,過唔倒自己果關,去第二間小店7X蚊有麻辣湯底有丸有雞肉有腸仔有牛肉有台式特飲

出石門食

巴打講得岩 石門地方又大 地鋪又多 係幾舒服

試過星期六3點鐘去食元氣都等到4點幾

有咩推薦? 有冇得泊車?

嚐味仲衰過譚仔/燉奶佬...
老實講坐低食根本唔會有咩好選擇
咁鬼多人等位 間間都恨不得你快D食完快D走
但外賣嘅話 街市新開果幾間好準好過舊果批好多

冇啦 全部都地鋪或者細商場黎 有間拉麵叫麵道都ok 可以試下

馬鞍山好多好西喎

當大潭死㗎

黃大仙區表示新浦崗先係美食天堂

葡田勁好食喎！

坐馬鐵直達, 就好似傳送門咁, 地方大無咁焗束, 選擇又多.

如果開多間冰室會唔會全部人上街慶祝

其實係n年前真係沙漠果陣先係咁需要吉野家，等等下已經變左執念

依個真係垃圾到不堪

衰過譚仔？咪撚玩啩
我覺得依間算唔錯

東涌好慘

開咗吉野家樓價急升

馬鞍山餐廳間間都咁貴
其實真係揀唔落手

三百幾張

東涌北行到去東薈城 沿途十間餐廳都無
仲要有兩間大快活 一間一粥麵

荃灣千鳩幾山間
其實都冇咩好食

青衣先係美食沙漠呀

葵芳仲慘

食嚟食去都係果啲

夠康城少 得間大家樂

海怡半島呢？

轆落來呀

葵芳地鐵站去到運動場附近都有野今
葵廣咁多舖頭，又收得晏
你試下馬鞍山10點打後仲有咩食

黎mos學野真係唔知食乜
之前跟OpenRice 食左間係街市百幾正皮既麵舖，食落同出面食既根本無分別個下就知道mos人有幾慘
食得最多係靠得住，不過貴到瀨屎，學完野出返去食好過

有乜推介

我落耀安都2 3個字

如果想食，五點好開始拎飛

食譚仔都要等50-60張飛

住紅灣半島直頭吸水蒸氣

東涌北一到夜晚9點後就連大快活都無得你食

嚐味肯撚定係衰過譚仔 而家食野去街市買外賣好過 燉奶佬就淨係得早餐係好食

冇錯，市中心既餐廳大部分都係性價比極低既餐廳，而且一入夜就屎都冇得你食

我暫時見到最多等到285檯
我搭車出第一城食元氣，食完，搭車回程屋企都返埋馬鞍山間元氣張飛先到我

其實呢家吉野家都難食咗好多

日日都要落街食 ？

試過星期六5點係中環上681返馬鞍山食野，上車前想攞飛，諗住見唔使等就遲少少先攞
去到維園已經要等80個，落左車差唔多9個字先食得

試過要等三百張枱，出去食左間劣食，返嚟都未到我食元氣

我馬鞍山食飯咁多年都冇問題 小題大做

馬𩣑山有譚仔m 記都叫文化沙漠 問過深井未
成區得間大快活一粥麵 m 記都無
其他餐廳全部係呃外人遊客，七十蚊碟頭飯仲要難食
唔好講咩康城仲慘，有shuttle bus 去popcorn 仲想點 深井出荃灣計埋等車都起碼半粒鐘

屌
又係幾條村仔同廿萬人口比
成個荃灣都係多馬鞍山十萬人
深井又幾多人阿